終於知道點解IT人之前部電腦插隻USB就可以直接bypass登入畫面

上網一睇原來有個software叫4WinKey，原意係reset admin或者user遺失或者忘記嘅密碼而無需重新格式化或重新安裝系統而整出嚟

根據阿榮福利味網嘅描述：解除電腦開機密碼 - 4WinKey，如果忘記Windows開機密碼，可以用這套軟體產出開機USB或光碟，然後用它來開機並偵測電腦中目前使用的所有帳戶，再選擇要解除登入密碼的帳號（可以多選），這樣就可以不用輸入任何密碼就登入了，解決無法登入電腦的問題。

原來唔係咩高科技嚟，一開始重以為係咩高科技，點知原來只要畀錢買就得，另外我上youtube睇，有啲係連USB都唔使，只需要用到cmd就可以做到，不過我諗應該就冇直接用USB插落去就即刻解到咁方便

唔好以為用Mac就冇事，佢呢個software重support Mac的，我上網睇其實連呢個software都唔使用，只要用recovery mode喺terminal打reset password之類嘅command一樣好快改到password（係連old password都唔需要打，直接打兩次你個新密碼就改到）除非部Mac機一早已經FileVault and/or a Firmware password enabled（Mac機係咪預設我就真係唔知，不過我見到似乎最新型號嘅macOS一樣可以做到，但唔知touch id會點），如果唔係都會好易改到password，提多一次，其實呢個功能整出嚟係想畀唔記得密碼嘅人重新設定密碼而設計出嚟的

呢個software冇linux版本，可能因為linux有太多唔同嘅版本，個個版本個樣同登入畫面都不盡相同，所以整唔到一個統一嘅軟件去搞掛，不過上網睇同Mac一樣，同樣地都可以進入recovery mode之後用直接用root權限去改user password，前提係你個root冇password保護同埋你個disk冇進行任何加密，例如話Ubuntu default係冇設置root嘅密碼，平時你用user account去sudo打password之後拎到admin right，呢樣嘢唔等於你已經係root，root本身係冇密碼的，只係因為你個user account一早包咗你有admin嘅sudo rights

你可能會話點解啲操作系統會咁，咁啲OS（Operating System）咪會好唔安全？其實大多數嘅OS所講嘅安全性係網絡上嘅安全，例如話有人可以通過Internet remote login你部電腦，透過網絡去進行入侵，大多數嘅OS都會有防護措施令呢件事唔會發生，例如話有防火牆或者一啲防毒軟件，但係如果有人已經係直接physical access到你部電腦，例如話直接用到掂到你部實體機，基本上都已經係一個危險動作，因為一般都冇預你部機會落入他人手上（除非係一啲public嘅公共電腦同人share用嗰啲，不過通常都同你講用公眾電腦好危險，叫你唔好做私人嘢），就算佢bypass唔到你個login都好，佢都可以直接拆咗你個hard disk出嚟讀取資料，所以而家有啲OS會提供加密hard disk功能，不過有幾多人會真係咁做又係另一個問題，因為一般人都唔會預到人哋會將你成部電腦帶走，好似話嗰個IT人咁，佢其實都冇預到會無啦啦俾人拉，除非真係好小心，小心到極點嘅人就可能會選擇咁做，因為如果一般人咁做嘅話部電腦會變慢，影響體驗，始終加密嘅代價就係效能嘅損失

純粹技術上分享，總之都係一句，只要部機落咗落人哋手上，就算set咗密碼，set到天花龍鳳都好，基本上都唔會安全得去邊，提醒一下大家嘅電腦安全意識，唔好將部電腦經他人嘅手，除非佢偷偷哋咁做或者夾硬嚟，如非必要，盡量唔好將部電腦交畀其他人，暫時託管看管都唔好

結論:用linux

所以被捕電腦一定要交比人
desktop hd就物理性破壞啦

會唔會引到Mr.A出嚟講嘢？

diskcryptor

老實講，windows 保安比android 同iphone差。

如果有本事就用住android平版仲好

要攬炒咪去中下d wannacry 果d ，d狗唔小心既話就仲好笑

順帶一提，因為最近睇咗日本嗰套劇（我要準時放工），第一集有條友玩嘢，條友改咗另一條友部電腦嘅password之後辭職唔做，搞到佢入唔返部機，搞到好麻煩，因為啲嘢全部喺晒部電腦入面，先回想返起呢一點，原來可以bypass個login畫面

macOS 有 FileVault, 不過要自己開

用Mac Book

唔想laptop 就用ipad

lm

windows pw一直可以bypass/force解

只有mac+T2 chip先比較安全
另外就係iphone ios 11之後，lock左1hr以上，就只有apple解到

可唔可以話非法搜證？

家用PC本身就唔需要design high security
即係話爆得入你屋企去access你部腦, 你部腦set唔set防護都已經冇咩分別

重有一個合法方式
之前香港警察，係美國出左一個coffice軟件
可以copy電腦上所有己save pw

但係有啲時候手機同平板代替唔到電腦，好似寫program，或者用photoshop嗰類大型軟件，真係要用電腦先得，你會覺得iphone或者android手機或平板比較安全啲我諗其中一個主要原因係因為手機或者平板冇咁多port（例如普通一隻USB唔會插到落去，除非你買一啲兩邊插頭，一邊係普通USB頭，另一邊係type C類型或者lightning嗰隻，但普及程度唔夠高，而且貴），同埋操作權限唔夠多，只係限制到足夠你使用嘅程度就夠，但係問題就係唔夠自由，唔可以想點就點，但電腦係你想點就點，而且每個動作操作都比較快捷，隨心所欲，始終有鍵盤同滑鼠用起上嚟比就咁touch嚟得輕鬆，呢個係我個人嘅睇法而已

推

我都導片既，我剪片用電腦，但所以其他野用padpad, 真係有人想要我咪比部電腦佢。。。

Push

Mac用T2 chips用呢d已經唔work, 開FileVault用呢d亦唔work
呢d tools只限無encryption Windows, 若果開Bitlokcer呢d都收皮

但Bitlocker唔係無敵，佢條backup key會放去cloud，反而FileVault gen完一次local bkup key後就無

結論: Mac with FileVault

windows 個bitlocker係crack到
冇關機下，可以dumb ram去force crack
有你backup key又可以直入

要安全，mac+加密+lock

Full disk encryption 係基本

Linux你唔係做埋/boot encryption 都係gg

屌，用Bitlocker啦